---
export_on_save:
    html: true
---

# 奇葩序列

- 拒絕晉升：申包胥、王蠋、孔霸、劉愷、田疇、蔡謨
- 拒絕稱帝王：季札、公子閭、劉虞
- 拒絶出仕：辛謐、戴逵
- 拒絶禪讓堅決弒君：石虎、張天錫
- 後宮達人：田成子、張蒼、中山靖王劉勝、田蚡、曹叡、司馬炎、劉聰、石虎
- 烹子食子：易牙、樂羊
- 人力大牛：翟璜、暴勝之、鄧騭、陳忠、王龔、曹騰、荀彧、司馬徽、山濤、王導
- 厭勝制敵：王莽、司馬倫
- 愛兵如子：吳起、李廣、衛青、祭遵、段熲、皇甫嵩、陳安
- 酷刑倖存者：尉古真
- 虐待士卒：霍去病、李廣利、張飛
- 虐待動物：田單、楊琁
- 招貓遞狗君王：無彊、宋康王、齊湣王
- 餓死：齊桓公、趙武靈王、齊王建、趙王劉友、周亞夫、楊喬、得來、楊芷
- 氣死：申屠嘉、王商、梁女瑩、朱穆、朱儁、陸遜、羊琇、向雄、晉元帝、王遜、桓沖
- 吐哺：周公、郗鑒
- 死於廁所：晉景公、韓馥
- 哭死哭瞎：子夏、張放、孝睦皇后、趙戩
- 嘔血死：周亞夫、王嘉、祭肜、馬日磾、袁術、袁紹、司馬攸
- 疽發背死：范增、劉焉、曹休
- 自焚：魏咎、涉間、孝平王皇后
- 燒死：司馬乂
- 赴戰陣殉難：關靖、于詮、諸葛尚
- 跳樓：揚雄、緑珠
- 食餅毒死：漢質帝、晉惠帝
- 智謀小人物：貫珠者、趙養卒、宣曲任氏、虎圈嗇夫、周丘、食苻堅淮北民
- 智慧的父母：吳起卒母、陳嬰母、王陵之母、張湯之母、王光母、范滂母、趙苞母、李義、王經母、潘岳母、劉琨母
- 絕望的父母：趙將括母、晁錯父、陳勝妻父、趙長年、嚴延年母、張俶父
- 清醒子女：胡毋謙之、張韙
- 坑爹：周亞夫子、公孫敬聲、蕭伋、甄尋
- 救父：緹縈、馮緄
- 被後媽虐：祖己、薛苞、蔣詡、李曇、王祥
- 愚孝：祖己、孫性、李班
- 愚忠：王累
- 摳門：樊伷、曹洪、司馬騰、慕容評
- 給君主獻孕婦：呂不韋、春申君
- 龍陽君主：衛靈公、魏安釐王、劉邦、漢惠帝、漢文帝、漢景帝、漢武帝、漢成帝、漢哀帝、曹叡
- 口吃：韓非、周昌、司馬相如、揚雄、鄧艾、曹叡、馬鈞
- 狐臭：楚懷王
- 消渴(糖尿病)：司馬相如
- 羸瘵(肺結核)：賀循
- 陽痿：膠西王劉端、司馬保
- 吮癰舐痔：鄧通、李班
- 壁中藏書：孔鮒、伏生、陳寵曾祖陳咸
- 壁中藏人：梁伯玉、趙歧、袁閎、伏皇后
- 相面大師：呂公、劉邦、許負、唐舉、朱建平、管輅
- 感動中國好官：卜式、兒寬、趙廣漢、韓延壽、召信臣、嚴詡、卓茂、杜詩、寇恂、張堪、廉范、劉寵、賈逵、諸葛亮、祖逖、姚襄
- 舍身為民：魏咎、劉璋
- 反戰為民：鞠彭
- 嘴賤：韓生、栗姬、彌衡、楊修、魏明帝虞妃
- 站錯隊的智者：李左車、龍且客、伍被、燕王旦相平、嚴尤、田豐、沮授、鄭度、曹爽參軍楊偉、桓範
- 長壽：趙佗、張蒼、伏生、許敬、士燮、高柔、張臶、呂岱、來敏、拓跋力微、范長生、劉寔、禿髪椎斤、黃泓
- 苦逼一生：酈寄、申屠嘉、孝睦皇后、馮衍、呂安
- 二婚皇后：薄姬、孝景王皇后、甄夫人、蜀漢吳皇后、羊獻容、劉聰小劉貴人、鄭阿春
- 醜：楚穆王、孟嘗君、蔡澤、田蚡、周舉、周燮、梁冀子梁胤、管輅、釋道安、王嘉
- 矬：周舉、張松、朱然、宋配
- 野獸搏鬥者：轅固、賈夫人、馮婕妤、孫禮、楊香
- 被污早年失德：陳平、直不疑、第五倫
- 名廚：伊尹、易牙
- 狗監：楊得意
- 牧豬：公孫弘、吳祐、公沙穆
- 弼馬溫：金日磾、李延年、蘇武、上官桀、傅介子、汲桑
- 牧羊：楚義帝、卜式、路溫舒、劉盆子
- 牧牛：鄧艾
- 賣鞋：劉備、慕容永
- 屠夫出身：姜子牙、聶政、樊噲、朱亥、何進
- 屠夫家皇后：何皇后、謝玖
- 力能扛鼎：秦武王、項羽、淮南王劉長、廣陵王劉胥
- 刻苦讀書：蘇秦(刺股)、朱買臣(負薪)、兒寬、路溫舒、東漢孫敬(懸樑)、匡衡(鑿壁偷光)、車胤(囊螢)、晉朝孫康(映雪)、李密(掛角)
- 神童：項橐、甘羅、孔融、曹沖、周不疑
- 常敗將軍：李廣、李廣利、鄧禹、夏侯惇、黃祖、王玄謨、李景隆
- 反復搖擺：徐龕、王擢、十六國張平
- 猶豫不決：甘卓
- 死前暴擊：項羽、段文鴦、冉閔
- 強力刺客：公孫述、任尚
- 神射手：養由基、呂布、賈堅
- 漢奸：中行説、趙信、衛律、盧芳、漢奸韓琮
- 媽寶：共叔段、梁王劉武、昭平君
- 爸寶：州吁、王坦之
- 射天罵天：武乙、紂、宋康王、上官安
- 唯恐天下不亂：漢趙劉靈
- 愛打小報告：息夫躬、廉昭
- 暴露狂：桑扈、上官安、劉伶、張滿
- 飆車愛好者：劉賀
- cosplay愛好者：濟東王劉彭離、漢靈帝
- 女裝大佬：曹叡、何晏、王國寶
- 娘砲：李固、曹植、何晏、唐伯虎
- 僞娘姓名：女防、馮婦、戰國徐夫人、西漢丁夫人、魯女生、小野妹子
- 著名司機：造父、東野畢、王良、韓哀、羊斟、曹參、衛綰
- 變態殺人狂：劉建、劉去、董卓、孫皓、石邃、石虎、苻生
- 屠伯：嚴延年、苟晞
- 食人魔：程昱、張方、石邃、石虎、苻登
- 零食達人：王敦、王安石
- 盜墓達人：劉去、曹操、呂布、溫韜、劉豫、楊璉真迦、陳奉、乾隆、孫殿英
- 裝瘋大師：箕子、孫臏、蒯徹、韋玄成、賀循、慕容翰、朱棣
- 裝死大師：杜根
- 裝病大師：司馬懿、衛瓘、王戎
- 裝醉大師：王允之
- 獨眼龍：杜欽、夏侯惇、丁儀、司馬師、苻生、房曠、殷仲堪、蕭繹、李克用、李自成
- 黑皮: 李陵容
- 高頻率犯罪：劉賀、劉立
- 背鍋俠：夏侯藩、魯匡、成濟、馮斐、邵疇、袁真
- 殺子：石碏、金日磾、漢成帝、王立、王莽
- 殺兄入嫂：齊桓公、李世民
- 狗屎運：王興、王盛、黃耇、吳平
- 仁義之師：趙充國、漢光武帝、慕容恪
- 奇葩爵位：羹頡侯劉信、不義侯子密
- 大預言家：辛憲英、申胤、黃泓
- 女反賊：呂母、遲昭平、徵側、徵貳、陳碩真
- 女戰士：孫夫人、羅皇太后、李秀、荀灌、劉遐妻、朱序母、前秦毛皇后
- 女智謀家：辛憲英、習英習
- 女刺客：女艾、前秦楊皇后
- 誓不改嫁：夏侯令女、前秦楊皇后
- 女權主義者∶程咸
- 白眉：劉曜
- 紅眼：劉曜
- 重瞳：項羽、呂光、沈約、魚俱羅、朱友孜、北漢劉崇、李煜、卓岩明、明玉珍、顧炎武
- 三乳：李淵
- 大頭：苻雄
- 豁牙：慕容垂
- 巨人：阮翁仲、巨毋霸
- 魔術師：黎軒善眩人、海西幻人
- 萬人迷：黃憲、溫嶠
- 死忠老外：呼尤徽、段匹磾
- 友方中的前朝忠良∶孝平王皇后、司馬孚
- 起名隨便：肥銖、朱倀、劉蒜、鄧猛女、李秦授、張豺、褚蒜子、朱秃、直力鞮、薛野䐗
- 女王范兒：郭女王、袁女皇
- 不倒翁：叔孫通、陳平、胡廣、馮道、曹振鏞
- 自築小屋：袁閎、申屠蟠
- 商界精英：呂不韋、孟佗
- 被姦尸：呂后、漢桓帝馮貴人
- 心動救駕：金日磾、許褚
- 自戀狂：何晏
- 三人三對：衛靈公+彌子瑕+南子、漢哀帝+董賢+董賢妻(+董昭儀)、梁冀+孫壽+秦宮
- 兄弟三人同床：姜肱+姜仲海+姜季江、劉備+關羽+張飛
- 刺客不忍殺：趙盾、崔琦、蔡邕、許儒、李勢妹、姚襄
- 極限逃生：趙武、蘇武、杜根、第五種、李燮、趙岐、張儉
- 虐徒事件：黃石公+張良、郭泰+魏昭
- 易與耳：劇辛+龐煖、龍且+韓信、李廣+胡虜、夏侯淵+韓遂
- 相愛相殺：張耳+陳餘、孫權+張昭、司馬顒+劉沈、劉聰+劉乂、劉琨+段匹磾、苻堅+慕容沖
- 替身：劉邦+紀信、祖約+閻秃
- 恥做乾兒子：秦始皇+嫪毐、張綉+曹操、張遇+苻健
- 鞭屍：齊懿公+邴原、伍子胥+楚平王、蘇不韋+李阜、姚萇+苻堅
- 被打鷄血：石遵+冉閔(努力！事成，以爾為儲貳)、朱棣+朱高煦(勉之！世子多疾)
- 農夫與蛇：苻堅+姚萇、沒奕干+赫連勃勃

# 雜說

- 密康公：三女投奔，執意迎娶，被滅國
- 燕王劉定國：庶母弟妻女兒三代亂倫王
- 衡山王太子劉爽：為避免后媽誣陷自己，欲與之私通造把柄
- 蒯聵：趕走親兒子，即位為王
- 劉堅得：與情夫淫亂使夫班始伏床下，被殺
- 欒巴：凈身不徹底的宦官，娶妻生子，名列八使
- 三姓皇后：鄧猛女
- 減肥困難：王戎子王綏`有美号而太肥，戎令食糠，而肥愈甚也。`
- 孝感動天與祖己流放曾子挨打；哭竹生筍與子夏失明；扼虎救父與李逵背母；乳姑不怠與張蒼喝奶；親嘗湯藥盛世與李班因孝失國
